{
    "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu, betulkah setiap cerita lucu digolongkan kedalam anekdot ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tidak betul, karena tidak semua cerita lucu termasuk teks anekdot tetapi adapula cerita lucu tersebut bisa dikatakan sebagai teks cerita lawak atau humor",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-dua-teks-eksposisi-mengenai-tema-yang-sama-yang-pertama-144",
            "question": "buatlah dua teks eksposisi mengenai tema yang sama. yang pertama condong ke sisi setuju; yang kedua condong sisi ke tidak setuju.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setuju : saya sependapat dengan anda .<br><br><br>tidak\u00a0 setuju : saya kurang sependapat dengan anda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gunakan-kata-kata-ulang-berikut-dalam-kalimat-kemudian-sebutkan-318",
            "question": "Gunakan kata kata ulang berikut dalam kalimat. kemudian, sebutkan maknanya!    1. berkelok kelok\r\n2. patung patung\r\n3. turun temurun\r\n4. buah buahan\r\n5. kebiru biruan\r\ntolong di jawab ya ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Jalan menuju puncak Bogor ini sangat berkelok-kelok.<br>2. Di Trowulan jawa timur terdapat patung-patung purbakala<br>3. resep rahasia nasi goreng pak Manan ini sudah digunakan turun temurun<br>4. Suplemen ini terbuat dari buah-buahan alami yang sangat menyehatkan tubuh.<br>5. Pantas saja warna matanya kebiru-biruan, karna dia adalah wanita keturunan belanda<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. jalan ke pemandian air panas itu berkelok-kelok artinya\u00a0jalan tersebut tidak lurus tetapi ada kelokannya<br>2.sesampai di meseum aku meliaht patung -patung di pajang\u00a0<br>artinya sesampai di meseum aku melihat 2 atau lebih patung<br>3.turun temurun muka mereka sama<br>artinyya: semua mukanya mereka sama<br>4. aku memakan buah-buahan barusan:artinya ku memnakan lebih dari satu buah barusan<br>5.langit itu ke biru-biruan:artinyya langit itu hampir biru \u00a0atau mendekati biru\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-memuji-ayah-dan-nenek-dong-136",
            "question": "Kalimat memuji ayah dan nenek dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayah dan nenek baik deh kelihatan lebih muada bingit<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ayah semakin hari semakin cakep de<br>nenek semakin hari semakin awet mudah de<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kata-kata-serapan-sebanyak-50-kata-dari-bahasa-asing-baha-852",
            "question": "Contoh kata kata serapan sebanyak 50 kata dari bahasa asing ,bahasa daerah,bahasa melayu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Serapan: Modern, Program, reshuffle, long march<br><br>*Adopsi: Supermarket, Plaza, Mall, Hotdog, Impeachment.\u00a0<br><br>*Adaptasi:\u00a0<span><br>o Option -&gt; opsi,\u00a0<br>o Provocateur -&gt; provokator,\u00a0<br>o Conspiracy -&gt; konspirasi,\u00a0<br>o Reformation -&gt;reformasi,\u00a0<br>o Pluralization -&gt; pluralisasi,\u00a0<br><br>Terjemahan:\u00a0<br>o Overlap -&gt; tumpang-tindih,\u00a0<br>o Acceleration -&gt; percepatan,\u00a0<br>o Pilot Project -&gt; proyek rintisan,\u00a0<br>o Try Out -&gt; uji coba\u00a0<br>o Velocity -&gt; percepatan\u00a0<br><br>Kreasi:\u00a0<br>o Effective -&gt; Berhasil guna,\u00a0<br>o Shuttle -&gt; Ulang alik,\u00a0<br>o Spare part -&gt; Suku cadang,\u00a0<br>o mouse -&gt; Tetikus\u00a0<br>o upload -&gt; unduh\u00a0<br>o download -&gt; unggah\u00a0<br><br></span>kata yang diambil dari bahasa asing, dan sering digunakan dalam kehidupan\u00a0<br><br>Contoh :\u00a0<br><br>-Photo, jadi Foto\u00a0<br>-Interuption, jadi Interupsi\u00a0<br><br><br>ada juga yg seperti ini..\u00a0<br><br>-Must (inggris) = Harus, kata serapannya menjadi MUSTI\u00a0<br>-Free Man (inggris) = Orang Bebas, jadi Preman...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-hutan-bagi-lingkungan-dam-masyarakat-705",
            "question": "Apakah manfaat hutan bagi lingkungan dam masyarakat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- Dapat menambah oksigen<br>- Mencegah Tanah Longsor<br>- Mencegah banjir<br>- Mencegah Kekeringan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hutan bermanfaat untuk mencegah banjir maupun tanah longsor, untuk menyimpan cadangan air, sebagai SDA\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pelayanan-di-rumah-sakit-dan-tentang-686",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pelayanan di rumah sakit dan tentang sekolah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seorang nenek yg sedang chek up di rumah sakit ingin mempertanyakan penyakitnya<br>Dokter: ada keluhan apa nek ?? <br>Nenek : saya menderita kencing manis kemariin ! Tpi sya sudah berobat ke klinik tong fang . <br>Dokter : trus hasilnya bgmna ? <br>Nenek : hasilnya kencing manis sya pindah ke muka sya dan saya tambah manis dan kelihatan mudah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-contoh-teks-anekdot-yang-bertema-layanan-sekolah-bes-825",
            "question": "buatlah teks contoh teks anekdot yang bertema layanan sekolah beserta strukturnya dan diagram strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada beberapa tinggal dipilih aja sendiri download doc nya dulu",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatlah-teks-contoh-teks-anekdot-yang-bertema-layanan-sekolah-bes-825-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-singkatan-kuhp-diplesetkan-pada-anekdot-menjadi-kasih-uang-h-688",
            "question": "jika singkatan KUHP diplesetkan pada anekdot menjadi kasih uang habis perkara, maksud dan pesan teks yang terkandung nya ap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kasih uang habis perkara maksudnya ada orang kaya yang setelah perkara memberikan salam tempel (dalam arti uang suap) kepada penegak hukum\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maksudnya itu menyindir para hakim,pengacara,polisi,dsb.<br>karena di indonesia ini kan banyak kasus yang terselesaikan hanya dengan membayar uang... tanpa berlanjut ke proses hukum yang benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-yg-dimaksud-dengan-subjek-574",
            "question": "Apa sih yg dimaksud dengan SUBJEK??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung konteks, tapi bisa juga orang ato benda yang diteliti<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "subjek adlh bagian klausa yg menandai apa yg dibicarakan oleh pembicara.bagian klausa yg lain selain subjek adlh predikat.subjek tdk slalu sma dgn pelaku,terutama dlm kalimat pasif.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-sekolah-653",
            "question": "Buatlah contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gak ngerti :D nyerah *lambaikantangan*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}